緬甸平行文人政府號召以革命推翻軍方統治

在緬甸，由遭罷免國會議員組成的平行文人政府領袖曼溫凱丹發表講話，號召以革命推翻軍方統治，聲稱已獲部分武裝組織支持。

在緬甸最大城市仰光，幾百人漠視宵禁令連續第二晚集會反對軍事政變，他們點起燭光悼念示威中的死者，及要求釋放國務資政昂山素姬等領袖。

星期六是緬甸1988年「8888民主運動」死者死忌，網上有人號召在各地示威，軍警再以實彈鎮壓，目擊者形容安全部隊如同在戰場一樣，一度阻止救護車前往拯救傷者。

當地傳媒報道，至少12人死亡，年紀最小的13歲，不少醫院都有軍警進駐，傷者只在臨時醫療站接受治理，部分受槍傷，傷勢嚴重，國營電視台在晚間新聞中標籤示威者為「罪犯」。

由遭罷免國會議員組成的平行文人政府，緬甸聯邦議會代表委員會任命的代理副總統曼溫凱丹首度在社交網絡發表講話，指現時是國家最黑暗時刻，但黎明即將到來，號召以革命推翻軍方統治，計劃建立聯邦制民主，他說已與國內最大的族裔武裝組織接觸，並獲得支持。

委員會力爭國際社會承認平行文人政府為緬甸合法政府，屬全國民主聯盟的曼溫凱丹是緬甸前國會議長，與大部分全民盟高層成員一樣正在逃亡，軍方早前已宣布委員會是非法組織，涉及者可能被控叛國罪，面臨死刑，委員會則宣告軍方為恐怖組織。

內戰

香港 = 用愛感化差佬 / 你咁同共產黨有咁分別

Si vis pacem, para bellum

黎明來到 要光復 這緬甸 🌅🔥

R.I.P

我願榮光歸緬甸

有冇緬甸革命日程表推上熱門

有軍隊

全部人即刻坐低！

不過話說之前呢個文人政府其實一樣有虐殺少數民族？

黎明行動

一講到革命 或武裝
就冇人推

如果侵仲係到會唔會斬首行動

反對以暴易暴

推